稱失行動用手機 卧底疑毀不利證據 巴漢涉黑罪脫

2018年07月14日

稱失行動用手機
卧底疑毀不利證據 巴漢涉黑罪脫

【本報訊】警方前年執行代號「翡翠刀」的卧底行動，滲入黑幫收集情報，卧底聲稱身為黑社會新義安成員的巴基斯坦籍男子被「上海仔」手下撞到後，說要「吹雞」報復，又要求他運毒，巴籍男因而被控。法官葉佐文昨裁決時指，卧底警及其操控員分別「遺失」和「賣掉」行動期間使用的手機，但解釋理由牽強，質疑他們存心消滅對警方不利的證據，認為兩人的證供不可信，裁定被告脫罪。

記者：蔡少玲

本報曾就涉案卧底警及警長有否行為失當，以及卧底行動後如何處理曾使用的手機等問題向警方查詢，惟只獲回應「警方會研究判詞」。

警長賣掉另一手機

案中卧底警員鄭皓瑋審訊時供稱，行動期間曾遺失警方提供的三星手機，他直認沒將事件記於「流水簿」中，只告訴了「操控員」、即警長余震聲，並自行購買小米手機代用，他承認沒有將手機內的訊息備份。

警長余震聲作供亦表明知道鄭遺失手機，但沒記下有關事件，他遭葉官質問後坦認遺失手機有機會洩露卧底身份，隨後再被追問知否鄭何時遺失手機時，再自揭行動結束後他亦已將手機賣掉，並扔掉電話卡，難以追查日期，並承認疏忽。

葉官昨裁決時稱，辯方傳召的兩名證人均偏幫被告，但卧底警及操控員的證供更令人生疑。葉官指，保留紀錄和證據是警方的本份，認為兩名控方證人在庭上的解釋理由牽強，甚至質疑他們存心消滅不利的證據。
至於鄭指被告曾將15.1克可卡因交其「散貨」，葉官亦不信鄭的證詞，故裁定被告以三合會社團成員身份行事及販毒兩罪均不成立。

控方案情指，被告Majid Ayyaz（42歲）於2016年8月11日在尖沙嘴一間酒吧外，用廣東話向鄭說，「頭先Kenny條仆街喺入面專登撞X我，我𠵱家就吹雞，你問Kenny想點X樣」。卧底警遂向Kenny查問，Kenny答：「係呀，我係專登撞佢，佢吹雞我都吹雞，我跟勝和海哥，係上海仔嗰邊啲人。」被告其後不斷打電話，同門兄弟Ken「應雞」，被告向卧底介紹，指Ken是「尖新」自己人。同月24日，被告着卧底運毒。

案件編號：DCCC807/17

上一則
上一則
蘋果側影：下一站，讀書好

下一則
下一則
被告呼冤 擬向警索償

大家都明